就嚟比老母搞到我有精神病

懷疑老母有high ee
講下背景先 父母係我2歲左右離婚 老母搵過條仔一齊
而家我、老母、老母條仔一齊住
老母條仔就好高EQ嘅人黎

我老母迫到全家人好緊
我都唔知點形容 我都係比d例子嘗試下表達

1.時間觀念
假設約咗老母12:00
我11:50到 但老母11:45到咗
=我遲到 老母發爛渣話我咁遲點解唔早啲

2.食飯跌咗舊餸
老母就即刻大吵大鬧屌柒人點解唔拎個碗埋去接等等
明明好少事係要嘈生晒

3.鬧交
老母鬧我
我答佢=駁嘴
我唔出聲=「成個啞巴咁無d禮貌」

4.金錢勒索
我唔聽佢話/唔跟佢意願做就唔比零用錢我
用錢迫我就範

5.乜都管一餐
中一至中四嘅時候同fd出街要寫低哂fd嘅姓名電話比佢

出街之後電話擺袋聽唔到電話/無覆到msg就發爛渣話我唔覆佢到而家都係咁
搞到我出親街都要周不事睇吓佢有冇搵我
個嚴重程度係2分鐘我睇都未睇就鬧我唔覆 send 60+個「？？？？」黎炸我

試過打四十幾次電話黎 我電話長期靜音聽唔到 一打返比佢就破口大罵大聲到耳膜就穿 但其實佢只係問d唔太重要返到屋企先講都未遲嘅野

試過係屋企覆完佢Whatsapp無㩒任何制/無返出主頁hold住左係同佢個whatsapp chatroom到，
電話拎左去叉電然後沖涼 沖沖下屋企電話響
第一次響因為沖緊涼所以唔聽
第二次打黎我都心知不妙成身泡滴哂水裸體咁出廳聽佢個電話 又係破口大罵我online唔覆佢（有藍剔）
我解釋咗我沖緊涼佢都係唔信我

黎m唔準屈我同我男朋友扑野 但根本冇
「點解仲未黎m？我話你聽呀你唔好搞大個肚返黎」

細個嗰陣因為我係學校嘅行為問題而見過好多次社工
搵社工傾完其實佢都係否認佢自己嘅問題兼推哂落我到
「因為我個女做xxxx出嚟搞到我咁」佢會包裝到好合理
然後d社工唔知係聽我講完佢有幾恐怖都怕左佢定聽我老母講完都覺得係我問題 一啲用都冇

我真係好撚辛苦可唔可以放過我

唔該唔好講埋d佢都係關心你緊張你錫你嘅說話thx 難聽過粗口

控制狂

溝通多D，冷靜問佢做咩咁緊張。

佢都係緊張你啫

條友一發癲就大嗌佢咁樣係因為我點點點唔啱

妖

我上年開始已經可行嘅情況下出街唔留係屋企對住佢 但而家出唔到。好辛苦

你都話無得揀吖
佢條仔咁都頂得順 勁

呢d情況只有搬出黎 脫苦海
有d人就係唔適合做人老母

你呀媽應該有啲人格障礙，自我中心，亦都有被害妄想症，所以會有不合理控制慾。

呢種人會冇咩幽默感，亦冇能力喺人哋角度諗嘢，從而影響社交

最好係帶佢睇醫生，做認知治療，但有呢個障礙嘅係好難帶到佢去睇醫生

建議樓主做好自己先，唔好覺得你呀媽嘅問題係你嘅責任，如果被佢影響到，你都會好辛苦

有能力嘅就搬出嚟住，同佢有個距離先，總之都係處理好自己嘅情緒、有餘力先去諗其他人嘅事

利申:過來人

認真，搵方法送佢入青山，成廿幾年（我估你廿歲人），就算我當佢因為響你未出世之前受過咩打擊，咁耐咩都退，而且心理創傷一般都係越嚟越淺（偶然遇到觸發點會癲一癲），應該係佢個腦缺乏啲咩。

從例問句：佢有冇返咩教會/有機會被人洗腦嘅地方（傳消）？

安慰說話就唔講，頂著。

黎m唔準屈我同我男朋友扑野 但根本冇
「點解仲未黎m？我話你聽呀你唔好搞大個肚返黎」

呢句好正

連登標準答案，搬啦

向你老母條仔學習

佢有幽默感嘅 佢唔發癲嗰陣講嘢都有少少好笑嘅
佢係極度自我中心等等全部中
睇醫生嗰方面我諗佢都係好似見社工咁否認哂

我而家仲讀緊書 出嚟做嘢份工有能力搬出嚟住
但其實我想儲錢同男朋友結婚一齊住咁樣
搬出嚟儲少好多錢 所以我都struggle緊
（對唔住無能力移民勿屌買樓）

我不斷問自己點解係我
身邊嘅人個個都正常家庭生活 就算單親嘅fd人地老母都係正常人

有重要野先覆
由鳩佢鬧唔理佢得唔得？
係咪就係你成日配合佢啲不合理要求
又會同佢解釋
佢先至變本加厲

我老豆老母都係輕微控制狂
大個過完外國讀書返嚟好好多
明你有幾痛苦

自問EQ低 無咁嘅能力 已經盡忍
就爆煲 好易喊好易諗埋一邊
少少野都trigger到我鑽牛角尖
自我感覺係想搵個窿匿埋咁

由鳩得佢咪發更大脾氣 唔比錢我囉
中學試過唔比錢我 爭啲撘車返學都唔夠錢
好彩有人接濟下

咁佢同條仔相處成點？

之後我黎m佢都係覺得我死好命唔中獎嘅面口語氣
幾年前中學嘅事黎

利申 今年先破處

佢條仔就哂佢crazy people被虐狂黎
例子:我老母公司返住嗰度嘅地鐵站要1個鐘車程
佢條仔會係我老母話放工後即刻換衫行去地鐵站接佢（路程10分鐘）痴撚線
有時仲要我都一齊出埋去 痴撚線係地鐵站到等我老母半個鐘就係為咗達到我老母「準時」嘅標準為免我老母發癲

同佢講再咁就WhatsApp block柒佢
翻屋企嘈就一張櫈車鳩佢
打撚爆佢部電話睇佢點轟炸

幾時開佢波

成年就搬走啦，寧願窮都好過精神崩潰

記得唔好講工作地點或新居地點，驚佢直接踩上去
佢報警話你失蹤，只要你夠18歲同打個電話俾狗證明自己安全就無事

我係弱者
試過block 又係發癲
打交嗰啲我唔掂呀我細粒過我老母 又唔夠佢大力
我廢柴黎

一句聲都唔好出 咪撚彩佢
cut你零用就自己返pt

我媽咪都有啲同佢差唔多
不過無你咁嚴重
平時都好難忍佢
連之前拍拖嗰啲男朋友都怕咗佢
有時覺得佢會唔會係有狂燥症
有問過佢要唔要睇醫生嗰啲
佢發晒癲鬧我
由細同佢相處到依家
搞到我都覺得自己有少少精神問題
同埋有時啲行為會模仿咗佢
所以樓主我好明白你
我由細到大淨係想搬出去唔同佢一齊住希望關係會好啲
加油

重點: 你有能力自立未先
有就各自飛

個個老母都係咁，試吓坐低傾，但十個有十個都唔會聽，話知佢咪撚理佢，反叛啲惡過佢

我返pt佢要我比家用
痴撚線

認真，因為你同佢男朋友遷就晒佢

你惡撚過佢，佢就會驚撚左你

無視一個人有幾難

我每一任男朋友都話佢痴線
得男朋友一個所以比我傾訴下
Ching唔好成為自己討厭嘅人呀

我媽同你一撚樣
細個個時佢一壓力大就打我
又係跌咗啲飯菜就屌到人七彩
細節同你差唔多

我做法係一盡量番多啲pt同搵啲錢
唔知你讀緊大學定中學
如果係大學嘅可以唔洗再睇佢面色 自己搵錢
等佢知道你唔洗靠佢你先有話語權

如果佢係緊張你嘅
你試下係佢做得過分個次
爆佢一次大嘅

我個時係大學時期 搵嘅錢夠養自己 然後爆佢一次大鑊再離家出走咗一排
佢先知驚 然後佢係咁搵番我 我條件係佢唔可以再任意發洩情緒個啲先會番去
最後佢真係有改到

如果佢係唔緊張你嘅
你都係盡快搵到錢就搬走算啦
太辛苦自己
屋企應該係最relax嘅地方 但對住屋企人仲大精神壓力 咁不如離開

住啲青年宿舍都仲有$5000樓下嘅房
可以諗諗

我好認真覆你 因為我經歷過嘅同你好似
我個時都係喊住過日子 好唔容易先捱過
希望你都得啦

郁啲就話我學哂個衰老豆d野
無乜點同老豆接觸我點學？

而家讀嗰科將來都叫搵到少少錢餓唔死
兩邊就係到爭我 我夾係中間好難做
點解要迫我 我只係想每邊關係好
兩邊都做到出晒面當我搖錢樹

離家出走應該只係會換黎一句「走咗唔好返黎」
我讀嗰科日日都有堂上9-1下午又tutorial
返唔到幾多pt 搵得最多兩三千 佢知我返pt又要我比家用
雞水咁多都要比 唔比又發癲

我老母1,2,3,5都做齊
次次出街都問我同邊個
我話同男朋友嘅話
佢就會話”唔好亂咁搞埋啲污糟野呀下”
本身都唔想搞佢咁提一提就想搞lu

利申:就嚟30歲都係咁

當年咩原因離婚
係咪因為有咗你先嫁

你有冇搬走

離婚原因係好多野加埋
我老豆都唔係一個好老公
我老母性格又咁樣某程度上都迫走左我老豆
例如老豆返支那滾、好夜先返屋企
以前齋聽老母講覺得老豆唔啱
而家覺得老豆都係想逃避
有時同老豆呻一兩句佢都知佢前妻發癲嘅程度

我計過就大概結婚後兩星期先有左我嘅
老母結婚時23老豆26

成日覺得父母唔識教真係唔好亂生仔
辛苦你

同我一個齊住

本身諗住今年同frd出去租樓住
但個武漢肺炎搞到收入少咗一大半

有冇諗過同男朋友同居？

我港女黎

正常2023先grad
武肺繼續落去可能會被defer (醫療科

我港男

年頭同ex散咗
啱啱先識到新男朋友
未去到可以同居嘅階段啦

佢會唔會搞到你有精神病我就唔知啦
不過如果你講既野冇太大bias
睇落似係佢有精神病

Sorry

佢哋唔會變，一係接受一係暫時搬開，否則仲痛苦

我諗時間觀念同乜都管一餐係因為
你老豆返支那滾、好夜先返屋企
你媽因為無安全感先會咁對你

我呀媽都係咁
最後同佢大炒一輪再逼佢睇醫生先好d
但久唔久都會發癲
你要搵出原因點解佢要咁對人
我明白你 係會好攰架
俾時間自己休息下 你都要放鬆下呀

我已經好有交帶仲想我點
可唔可以放過我
我只係想好似我d fd咁正常輕鬆過日子

樓主你幾大？同呀媽相差幾多年？
分開住係會雙方都成長，除非你呀媽跟本就唔當你係屋企人只係擺設…

係佢眼中你同老豆關係好猶如通番賣國
你咁既情況真係寧願辛苦少少都要搬左先 唔係你遲早比佢折磨到癲埋一份

係咪老母開始更年期

我讀nursing (psy)做埋patient就好笑了

今年 我20 老母44
我都想搬 但我又想儲錢結婚買樓
計過搬同唔搬儲嘅錢爭成18k
好難揀

唔出奇架 因為你個痴線老母逼得你太緊
睇完之後覺得我老母都癲唔晒 雖然都係病又唔認自己病

佢三十尾嗰陣都係咁
三十中嗰陣冇咁嚴重只係因為智能電話未普及我又細
生活得讀書同玩

你老豆比左好嚴重既心理陰影佢 亦因為咁所以佢要你100%係佢掌控下生活 免得你好似你老豆咁拋低佢

咁好快捱完
返shift佢想癲都癲唔到
你話你勁返工又PA要訓PA房又night 都得
人工高可以同fd租屋住
佢都係為自己有安全感心情好，有排後就恨心d

佢平時正常嘅時候我真係會plan下將來比d更好嘅生活佢
佢一發癲就搞到我好反感想脫離佢

千祈唔好 你優先要考慮自己
唔好諗咩比更好生活佢 將來搬走每個月比疠用同約出去食一次飯好喇
正所謂距離產生美
我同老摔分開住之後少左磨擦 大家都舒服左

話說我老豆間屋（即係未離婚前嗰到）
近我返實習嘅醫院 半個鐘車程
我想返實習追更嗰陣係老豆到訓
因為宿舍好殘又一入去周身唔聚財 我覺得有污糟野
如果我係老豆到訓老母又發癲
我自己屋企返醫院要1.5鐘車程

你唔好比佢知你去老豆到訓咪得 定佢會癲到去醫院埋伏你

最怕我老豆/我嫲講 佢哋同我老母係到爭緊我實搞埋啲小動作風風雨雨刺激我老母 到時又係我濕滯
屌又係我做受害者

樓主應該喺繼父面前直接指岀佢問題/用繼父做橋梁同佢講

一個月儲少18k?

你老豆搞到佢好冇安全感
所以所有野佢可以「控制」到既 佢都想控制
但佢唔知道佢越控制 你就越想走
試下勸下佢去睇醫生/見社工啦
隔左咁多年再見社工 啲答案可能又會唔一樣呢
你撐到而家已經好叻女啦 咁都頂得順